\myChapter{Datenbank}{Emanuel Oberholzer}{chapter:datenbank}
{
	\section{Einleitung}
	
		Als Datenbank wird \refLongCite{mariadb} verwendet. \textit{MariaDB} ist eine \textit{Relational SQL Datenbank}, welche aus einer Abspaltung von MySQL entstanden ist. Die Community Edition von MariaDB ist unter der GPL v2 lizensiert, wodurch die Edition komplett Open-Source ist. Das System unterstützt alle Standard SQL Prozeduren und vieles mehr.
	
	\section{Struktur}
	
		\todo{implement DB struktur}
}
